\subsection{Motte/Kakerlake}
\label{motte_kakerlake}

\subsubsection{Ansatz Verhaltensframework}

Dieser Ansatz löst die Aufgabe in dem das Verhaltensframework
genutzt wird, dass mit dem ct-Bot Reopsitory ausgelierfert wird.
Diese Lösung teilte die Aufgabe einer Lichtquelle zu folgen (Motte), in drei
Unteraufgaben:Linksdrehen, Rechtsdrehen, geradeaus Fahren.
Welche Funktion ausgeführt wird, entscheidet ein Vergelich der beiden Fotowiderstände
(LDR - \textit{Light Dependent Resistor}). In diesen Vergleich fliesen zwei Konstanten ein:
\verb+LDR_CORRECT+ und \verb+TOLERANCE+. Mit \verb+LDR_CORRECT+ lassen sich
(Hardwarebedingte) Unterschiede zwischen den beiden Sensoren ausgleichen. Liefert
der linke Widerstand Beispielsweise bei gleichmäßiger Bestrahlung immer einen
Wert der um 20 höher ist wie der des Rechten, so kann mit \verb+LDR_CORRECT=20+ dieser
Fehler ausgeglichen werden. Die zweite Konstante ist für das geradeaus Fahren wichtig.
Logisch wäre die Lichtquelle direkt vor dem Bot, wenn beide Sensoren den gleichen
Wert liefern. In der Praxis wird das aber selten der Fall sein. Deswegen kann mit
\verb+TOLERANCE+ angegeben werden, wie viel mehr Licht auf den linken bzw. den rechten
Widerstand strahlen darf, ohne das es als links bzw. rechts Fahren interpretiert wird.
Bei einerm \verb+TOLERANCE+ Wert von 15 wird Beispielsweise trozdem geradeaus gefahren,
wenn der linke Sensor einen um 10 höheren Wert wie der rechte aufweist. Jetzt kann
der Roboter grade auf die Lichtquelle zu fahren, selbst wenn diese nicht zu 100\%
vor ihm liegt. \\

Das Verhalten der Kakalake (vor einer Lichtquelle fliehen) ist exakt gleich dem der 
Motte implementiert, nur das rückwärts gefahren wird. So wird die Lichtquelle immer
von der Roboter Vorderseite fixiert und dann davon weggefahren. \\

Die modifizerte Version der Motte, die sich den gefahrenen Weg merken und diesen 
wieder zurückfahren können soll, wurde über vorhandene Verhalten realisiert.
Dazu wurde zuerst das Verhalten \verb+BEHAVIOUR_DRIVE_STACK_AVAILABLE+ zugeschalten \\
(in \verb+ct-Bot/include/bot-logic/available\_behaviours.h+ und anschlißend
auf aktiv gesetzt (\verb+bot_save_waypos_behaviour+ in
\verb+ct-Bot/bot-logic/bot-logic.c+). Dieses Verhalten zeichnet im Folgenden
alle Informationen auf, die für das wiederfinden der relevanten Positonen nötig sind.
Nach einer über die Konstante \verb+MAX_WAYPOINTS+ festgelegten Anzahl Wegpunkten,
wird das \verb+drive_stack()+ Verhlaten aufgerufen das die Punkte wieder anfährt.
Wenn der Roboter an der Ausgangsposition angekommen ist, beginnt er wieder von vorne mit
der Wegaufzeichnung und der Lichtquellensuche. \\

Code einfügen / manipuliernen:
\begin{itemize}
    \item \verb+behaviour_follow_light.c+  im Verzeichnis 
        \verb+ct-Bot/bot-logic/+ einsortieren.
    \item \verb+behaviour_follow_light.h+ in Verzeichnis
        \verb+ct-Bot/include/bot-logic/+ einsortieren.
    \item Des Weiteren sind Änderungen in den Dateinen \verb+ct-Bot/ct-Bot.h+, \\
        \verb+ct-Bot/bot-logic/bot-logic.c+,
        \verb+ct-Bot/ui/available_screens.h+ und \\
        \verb+ct-Bot/include/bot-logic/available_behaviours.h+ zu nötig.
        Wie genau die Änderungen sind ist der \verb+follow-light-diff.txt+ zu entnehmen.
\end{itemize}

\subsubsection{Allgemeiner Ansatz}

Die Aufgabe ist an sich ziemlich simpel da man nur die beiden sensor werte vergleichen muss und angemessen darauf reagieren.
Um die Sensorwerte einfach zu vergleichen wurde hierzu einfach die differenz der beiden werte genommen.
Anhand der Differenz kann mann dann einfach überprüfen ob das Licht mehr von Rechts oder von Links kommmt, oder ob das Licht gleichmäßig verteilt auftrifft.
Ist diese Unterscheidung der Position getan muss noch im Fall von gleichmäßigem auftreffen des Lichts überprüft werden ob es gleichmäßig hell oder gleichmäßig dunkel ist.



\subsubsection{Allgemeiner Ansatz 2 }

\textbf{Motte - }\verb+void motte_nonbehav()+\\

Die Funktion \verb+void motte_nonbehav()+ besteht hauptsächlich aus zwei Schleifen: Eine lässt den Roboter nach links drehen, solange der linke Sensor einen kleineren ( \^= helleren) Wert liefert liefert. Die andere lässt den Robotor nach rechts drehen, solange der rechte Sensor einen kleineren Wert liefert. Um zu verhindern, dass der Roboter in Bereichen mit geringem Unterschied zwischen den Sensorwerten nur kleine, ruckelnde Bewegungen macht wurde die Variable \verb+stopMotor+ eingeführt, welche in der Schleife inkrementiert wird und als zusätzliche Bedingung im Schleifenkopf dient. So haben die Bewegungen immer ein mindestmaß an Reichweite.
Innerhalb beider Schleifen wird in jedem Durchlauf unterschieden ob der Roboter sich schnell oder langsam drehen soll. Schnell, wenn die Sensorwerte um mehr als das doppelte verschieden sind, ansonsten langsam.
Am Ende jedes Schleifendurchlaufs werden noch Displayausgaben gemacht und die Sensorwerte werden über \verb+sensor_update()+ neu eingelesen.
Nach Ablauf beider Schleifen, also wenn der Bot ungefähr in Richtung Lichtquelle zeigt, gibt es noch eine Schleife, welche den Roboter auf die Lichtquelle zufahren lässt. Hierzu kommen als Schleifenbedingungen wieder die Variable \verb+stopMotor+ und die Hilfsfunktion \verb+nearly_equal()+ zum Einsatz. Im Schleifenkörper werden neben der Motoransteuerung ebenfalls wieder Displayausgaben gemacht sowie Sensorwerte neu eingelesen.\\

\noindent \textbf{Kakerlake - }\verb+void kakerlake_nonbehav()+\\

Die Funktion \verb+void kakerlake_nonbehav()+ ist der Funktion \verb+void motte_nonbehav()+ sehr ähnlich:
Zunächst wird überprüft welcher Sensor einen größeren (\^= dunkleren) Wert liefert und dementsprechend wird eine Schleife (rechts oder links drehen) ausgeführt. Als Bedingungen im Schleifenkopf werden wieder die Sensorwerte sowie die Variable \verb+stopMotor+ verwendet. Im Schleifenkörper wird wieder wie in der Funktion \verb+void motte_nonbehav()+ unterschieden ob schnell oder langsam gedreht werden soll.
Anschließend gibt es wieder eine Schleife welche den Bot vom Licht wegfahren lässt. Dazu werden immer die bisherigen Sensorwerte zwischengespeichert und die neuen Werte abgerufen. Je nachdem ob die neuen Sensorwerte größer oder kleiner werden flüchtet der Roboter vorwärts bzw. rückwärts.\\

\noindent \textbf{Die Hilfsfunktion }\verb+nearly_equal(int v1, int v2, int delta)+\\

Die Funktion bekommt zwei Werte \verb+v1+ und \verb+v2+ und eine Delta \verb+delta+ als Parameter. Sie errechnet zunächst die absolute Differenz zwischen  \verb+v1+ und \verb+v2+ und überprüft dann, ob die errechnete Differenz größer als das angegebene Delta (\verb+delta+) ist. Falls ja wird \verb+0+ für \textit{false} zurückgegeben, ansonsten \verb+1+ für \textit{true}.

